\conclusion

В результате выполнения выпускной квалификационной работы была разработана программа для заполнения медицинских карт отделения неотложной медицинской помощи. Программа предоставляет основные функциональные возможности для работы с медицинскими картами, включая регистрацию и авторизацию врачей, поиск карт, создание и редактирование карт, поиск по справочнику. В процессе разработки были использованы современные технологии и подходы, такие как фреймворк MAUI, разнообразные шаблоны проектирования, а также тестирование с использованием xUnit. Благодаря выбору MAUI для разработки приложения, программа обеспечивает кросс-платформенность и простоту масштабирования на различные устройства и операционные системы. Также была реализована функциональность работы с API сервера для обеспечения синхронизации данных с внешними системами. Были проведены комплексные тесты программы, включая проверку всех аспектов, что гарантирует надежность и корректность работы приложения.

Возможным направлением для дальнейшего развития программы является расширение функциональности для работы с данными о пациентах и их медицинском обслуживании, а также улучшение пользовательского интерфейса для обеспечения более удобного и интуитивного взаимодействия с программой.

Таким образом, цели и задачи, поставленные в начале работы, были успешно выполнены. Разработанное приложение может быть использовано в отделениях неотложной медицинской помощи для эффективного управления медицинскими картами и обеспечения качественной медицинской помощи пациентам.