\subsection{Фреймворк MAUI}
Как уже было написано .NET MAUI (Multi-platform App UI) представляет собой кросс-платформенный фреймворк, разработанный Microsoft, который является продолжением Xamarin.Forms. MAUI использует C\# и .NET и позволяет создавать приложения для Android, iOS, macOS и Windows с единым кодом, упрощая разработку и поддержку.

В ходе анализа были выявлены особенности и уникальные возможности .NET MAUI:
\begin{itemize}
\item Отрисовка пользовательского интерфейса: MAUI использует нативные элементы для каждой платформы, обеспечивая единый внешний вид и ощущение приложения на разных устройствах. Также есть возможность использовать собственные элементы для создания уникального пользовательского интерфейса.

\item Модель приложения: MAUI предоставляет универсальную модель приложения, которая включает жизненный цикл, навигацию и обработку событий. Это упрощает разработку и позволяет разработчикам сосредоточиться на реализации бизнес-логики приложения.

\item Стили и темы: MAUI поддерживает мощную систему стилей и тем, которая позволяет легко применять единый дизайн и стилистику для всего приложения. Это обеспечивает согласованность внешнего вида и улучшает взаимодействие пользователя с приложением.

\item Доступ к нативным API: MAUI предоставляет разработчикам простой доступ к нативным API платформы, что позволяет использовать все возможности и функции каждой платформы. Это обеспечивает большую гибкость при разработке приложений и позволяет создавать приложения с расширенной функциональностью.

\item Облегчение разработки с использованием MVVM: MAUI поддерживает шаблон проектирования Model-View-ViewModel, который разделяет пользовательский интерфейс от бизнес-логики и данных. Это упрощает разработку, повышает уровень модульности и обеспечивает легкость поддержки приложения.

\item Горячая перезагрузка: MAUI включает в себя функцию горячей перезагрузки (Hot Reload), которая позволяет разработчикам видеть изменения в коде и пользовательском интерфейсе в реальном времени без необходимости перезапускать приложение. Это существенно ускоряет процесс разработки и отладки приложения.

\item Расширяемость и интеграция: MAUI предоставляет большую систему расширений и плагинов, позволяя разработчикам легко интегрировать сторонние библиотеки и сервисы. Это позволяет быстро добавлять новые функции и возможности в приложение, сокращая время разработки.

\item Обучающие материалы и сообщество: MAUI имеет активное и поддерживающее сообщество разработчиков, а также обширные обучающие материалы, что облегчает процесс обучения и разработки с использованием данного фреймворка.

\item Безопасность и соответствие стандартам: MAUI обеспечивает высокий уровень безопасности, используя проверенные и безопасные компоненты .NET. Кроме того, приложения, созданные на основе MAUI, соответствуют требованиям и стандартам платформы, что облегчает процесс развертывания и получения одобрений для публикации в магазинах приложений.
\end{itemize}